唔好丟人現眼!外婆勒殺過度活躍症6歲孫

【本報訊】灣仔發生倫常悲劇，一名52歲外婆全力照顧6歲患過度活躍症（Attention Deficit and/ Hyperactivity Disorder，ADHD）的孫兒，疑心力交瘁壓力爆煲，她曾向街坊稱擔心「教得個孫唔好」，前日下午她抱着熟睡孫兒入住灣仔駱克道一間時鐘酒店，至昨凌晨涉嫌用書包帶將孫兒勒死，警方事後以涉嫌謀殺罪將她拘捕。現場消息稱，有人透露「唔想佢（外孫）咁辛苦」而狠下毒手，酒店女管房發現事件後報警，其間外婆一度持刀企圖自殺，幸及時被阻止。
記者：謝志輝 簡明恩

涉勒殺孫兒的外婆姓簡，與6歲姓謝男孫軒仔居住於馬鞍山耀安邨耀和樓一單位，資料顯示該單位早年由簡婦購入。被勒斃的6歲男童來自單親家庭，現於馬鞍山一間小學就讀一年級，據稱簡婦任職兼職清潔工作，軒仔母親在診所任職夜更助理，由於工作夜出早歸，照顧軒仔日常生活的責任就落在外婆身上，街坊指外婆對軒仔照顧得無微不至。

致電女兒稱在外過夜
消息稱，軒仔患過度活躍症，無法控制情緒，上課專注力不足，以致影響學習及功課進度，簡婦近月壓力大致身形消瘦。前日簡婦帶着軒仔外出玩耍，據悉她曾致電女兒（軒仔媽媽）稱玩得太累會在外面過夜，直至前晚11時再次致電女兒時亦未見異樣。現場閉路電視顯示，簡婦前日下午5時16分背着書包、抱着熟睡中的軒仔，步至灣仔駱克道比華利酒店地下大堂，乘升降機到酒店租房。
至昨凌晨零時許，簡婦從房間跑出櫃台向女管房求助，稱孫兒在房內昏迷，女管房見軒仔倒在床上立即報警，據稱其間外婆一度用刀企圖自殺但被女管房制止。救護員將男童送往律敦治醫院，至凌晨約2時28分不治，醫生在男童頸部發現明顯勒痕，警方經調查後以涉嫌謀殺拘捕一同送院檢驗的簡婦，其後在酒店房內撿走一個書包、床單、被鋪及一盒玩具。

社署：有跟進涉案家庭
警方初步調查顯示，房內有一條被剪下、約68厘米長的書包帶，懷疑是勒殺軒仔的主要兇器，據稱其間有人透露「唔想佢（外孫）咁辛苦」，警方事後在事主家中發現一張疑是簡婦留下的字條，寫着：「唔想連累屋企人。」警方將案件列作謀殺，交由灣仔警區重案組跟進，循家庭背景及精神狀況追查行兇動機。
社署指涉事家庭為社署綜合家庭服務中心跟進的個案，社署社工一直就有關兒童的福利提供支援。社署副署長林嘉泰昨早回應事件時稱會為涉案家庭提供支援，署方現時設有數間為家長提供支援的中心，未來亦會增加。消息稱，社署人員之前跟進簡婦和其孫兒的個案時，發現簡婦在教導孫兒方面出問題，並發現其情緒有些抑鬱，已轉介機構教簡婦如何與孫兒相處。教育局指對事件感到難過，男童就讀的學校已啟動危機處理小組跟進，局方會繼續與學校保持聯絡。
本港以往曾發生同類悲劇。2014年6月27日，一名59歲父親因長年照顧15歲患自閉症長子心力交瘁，在元朗寓所留下遺書，然後在家中用刀斬殺長子後再割頸企圖自殺，兒子最終不治，父親及時送院救回一命，事後涉謀殺被捕。他其後誤殺罪成入獄4年。

講真冇問題都應該死啦 鬼叫佢係公屋仔

連低調置業機會都無就要死...好 sad

咁醒係出面殺唔洗變兇宅

ADHD都有藥食啦

何必呢

其實就算正常人,供完樓都想死
因為未出身,已經無前途,日日行過地產,唐樓一房都過仟萬...
供完樓嘅,大陸又行返帝制.....
根本每一個香港人都唔想生存下去....
死係唯一解決問題嘅方式

世界始終有有錢人既

唔係個個都好似你咁

名校生,有錢人都會自殺,其實一唔開心就想死

始終有人生活開開心心

忍唔住不停笑

心諗自己細個仲癲，死20次都唔夠...
好幸福了

23歲生女
個女又23歲生仔

ADHD會遺傳

可能呀婆本來都有呢

本來都值得同情 咁樣害人真係抵撚死 唔值得可憐

真係勒殺

adhd 6歲開始有得食藥
基本上你由3歲開始去排隊一到6歲就有得睇啦

持刀自殺
有咁多更可行成功率更高痛楚度更低既方法唔揀㨂用刀

過度活躍就要死

咁咪好多人都要死

你想死
佢末必想死
仲有佢個病東方話醫生仲check 緊
未確診

過度活躍 西方醫學鳩作樣野出黎嚇九D人去治療
邊個小朋友唔係過度活躍?

你去做義工睇下咩叫過度活躍先啦

無知真係可怕，但係無腦更可怕

屌廢老真係廢老，丟人現眼果個係佢

咁後生被人搞大個肚，個女步佢後塵，仲要單親埋，俾我都灰念殺人啦

責任問題

有d 人就係好多藉口，覺得自己唔應該承擔
唔想佢咁辛苦 同埋 唔想累屋企人呢類說話即係叫你唔怪得佢

軒仔患過度活躍症，無法控制情緒，上課專注力不足，以致影響學習及功課進度，簡婦近月壓力大致身形消瘦。

應該係教得太辛苦 婆婆壓力好大 鑽哂牛角尖
見個孫仔同個社會格格不入 細個就話有屋企人忍佢 大個出黎邊度有人可以受佢
個個當佢怪獸 都係痛苦一世 不如親手了斷佢

利申: 如果生左個樣衰/ 有精神問題/ 肢體殘障既仔 我可能都會好似婆婆咁樣

丁蟹

如果唔考慮感情因素
咁樣其實係真係減輕咗成個家庭嘅負擔
無論係金錢上定精神上
讀書唔成又有adhd真係要擔心成世
父母分分鐘冇得退休要勞碌成世養多個人
但始終都係人命
感情上都唔會想佢死

呢個諗法
其實同以前生左d孱弱嘅細路會扔左佢差唔多
雖然仆街但呢個方法的確work

一念無明
大家都辛苦

出現了

咩叫唔好掉人現眼?

老人輩唔會接受自己個仔，孫有病。你見佢都係話教唔好，根本接受唔到過度活躍症呢個事實。但實情係香港就算普通人都唔代表過得比有ADHD 過度活躍症患者好，呢位呀婆話心力交瘁，可能要接受治療果個係佢。

唔係已經心力交瘁同絕望都唔會簡呢個決定

過度活躍啲細路真係癡撚線到你會有殺死佢既衝動

唔係
之前睇sociology 啲野
佢地大致到係咁講

乜撚嘢唔想佢辛苦呀
你嫌湊adhd辛苦咋下話
adhd大不了咪食下Ritalin咪得囉
好多adhd細路其實係醒目仔
但畀好多上一代嘅無知家長嫌佢地曳
格硬打到佢地一身傷都冇用
仆街自撚私呀婆唔想擺心機去教就殺撚咗個孫
冇人性廢老 仲滿口仁慈

當你接觸過有adhd嘅小朋友你就唔會咁講

有社署/社工跟開都出事

亦都有好多數據講gifted嘅小朋友患adhd嘅機會會高啲
可能佢就係其中一個

盲嘅都上到連登?

算啦, 香港應該唔會有gift小朋友

社會學/人文學成日都話呢個世上無精神病tim
班友根本連醫學報告都未識睇又無受過醫學訓練，一味借Michel Foucault把口係到亂up
曾經有精神科醫生係立場新聞駁斥過

利申：社會學major 而家讀緊mphil (非社會學) 最憎社會學/人文學成日鳩up

52歲做阿婆

你見過下最嚴重果班就知
我以前做補習有個公屋case係個add小朋友
叫佢讀... I am a boy
讀到I, am單字, 去到I am一齊讀已經讀唔到
最後我叫左佢地去排精神科
食左藥都係排接近包尾但起碼唔駛留班

大過就會慢慢控制到，無知真係恐怖

有咩問題

我覺得唔係因精神病,而係所有人唔多唔少都有少少精神病

唔係無精神病

細個都有同學係過度活躍
上上下堂走黎走去果種
最後佢變咗心口左青龍右白虎果d mk

大把有adhd既人最尾都好正常，甚至好成功
連登仔梗係要扮清泉，係要唱反調先開心

阿仔，老豆幫你

社署有跟進個案但都走上不歸路

咁果班垃圾社工嘅存在價值係邊？

排明謀殺
會唔會判終身

報警

有d好似做左運動員

因為"自己"覺得佢會過得辛苦就殺左佢....其實都幾自私
大部份人都係普普通通過生活 打份牛工就過一世 有咩辛苦唔辛苦

adhd大大下會自己好
利申 我係

作為ADHD家長，睇到單新聞都有少少眼濕濕

本身外婆應該盡心盡力照顧個孫承受住好太壓力，加上本身都有埋情緒問題
小朋友6歲應該剛剛上小學，一上到小學成日收到老師投訴令到壓力爆晒錶就出視

呢類人大個應該會有注意力既問題
做野集中唔到 唔專心

btw 做得好

親戚都有一件，仲慘過弱智，學咩教極都唔識10歲連鐘都未識睇，比弱智慘既係佢會係學校打人打老師打埋校長，極度暴力果隻，係屋企有少少野唔合佢意就會we嘩鬼叫同亂掟野，好似痴線咁，已經冇人控制得到佢。

我覺得adhd嘅小朋友咁曳咁難頂 有6成係因為個病 有4成係因為老豆老母唔識教
利申：補習社接觸過幾個 好撚勞氣好難頂

悲劇

睇到好sad

Adhd其實幾聰明，以前有1、2個同學都有轉數同學野都快，但成日出位玩，日日比老師鬧，越鬧就越曳，成績都跟住差落去

可以好既係輕度姐，我親戚果件由6歲開始發現到宜家13-4歲都仲係咁，已經連學都冇返，出街同去人多地方唔係失禮人係會累人，唔知幾時會推小朋友出馬路同路軌。

跟據連登仔理論,仔女嘈一定係父母唔識教,無可能係其他原因

個女先慘，老母坐監，個仔死埋

同佢傾計佢話大個左一定會搵辦法搵把槍殺晒佢學校D老師同屋企人。我都唔知佢呢隻叫咩病情，由10歲既細路講出口真係好得人驚，但醫生係好細過時候話佢係過度活躍。佢屋企人真係好慘。

ADHD 最慘係其他人唔知係病
只會覺得你唔識教

其實係食左藥會影響專注力

外國有人食adhd藥讀書入腦好多去考試

呢個分分鐘唔只係adhd啦,adhd只會曳，同殺人應該無直接關係

生左呢d有問題既下一代真係慘
好驚將來自己都會生左呢d垃圾出黎
唔生好過生
要養個冇未來既負累一定好大壓力

即係4年後又一條好漢
呀女唔小心有咗個仔，佢又唔肯落，生出嚟掉比個老母睇，個老母扮下精神病做低個細就搞掂
明眼人一睇都知老謀啦屌，人命嚟嫁
屌你老母，判佢死刑啦

佢去人地屋企會翻箱倒櫃咁摷野，見到靚既鐘意既唔問人就會拎左去，見到覺得好玩既就會玩到癲晒，又跳又fing 頭好似啪左藥咁，日常唔鐘意換衫唔鐘意沖涼，又鐘意講大話，係屋企同學校都唔可以坐定超過30分鐘，有咩唔滿意就暴力拳腳解決，以前學校至少五個同學俾佢打傷，一個差D盲眼。圖形同數學極差，10歲都唔識睇鐘，但好叻講大話同打人。
呢隻屬唔屬於adhd？

做得好
最好個啊婆都死埋佢

其實真係有得醫架咩

佢有adhd，但可能都仲有其他精神問題，見你話佢10歲都唔識睇鐘，可能智商都有問題

DDx:
conduction disorder
oppositional defiant disorder

過度活躍症大個左多數會減輕 如果咁就要殺 大把有缺陷既細路都要死啦 講到尾都係大人責任心問題

Adhd只要細個控制得好
步入青少年時期開始就會好轉 多數只會淨返d時間管理之類既問題

6歲應該仲有得教...

語言除左發音比一般細路含糊 ，內容大致都ok，好叻講大話，每次闖出禍都可以作到唔同既藉口，對住警察同校長都可以好淡定咁作好多大話出黎，成日搵佢啊媽過橋D大話可以呃到唔少人。

咁點解你仲唔死？

有藥食
但d賤閪家長會唔比個仔食藥

自閉應該死先好多人

係咪又係單親家庭+蝗+窮果類背景？
我覺得佢已經唔止係ADHD咁簡單
分分中係輕度弱智+語障+ODD+ADHD

咩叫現眼？月

有爺生無乸教同過度活躍究竟點分

輕微既我都信有得醫既。有藥食都唔一定醫得好，只係好彩既話可以減輕少少病情。對於我親戚果件咁極品既，有藥食都一樣俾學校勸佢唔好黎，莫講同學仔，連老師都俾佢搵野掟傷，返學唔係俾同學家長投訴就見校長同警察。已經成兩年留係屋企搵專人睇住佢。

都好

點解好似男仔先會有adhd

女仔有冇？

佢屋企有兩間私樓，我諗算係中產架喇，但BB仔開始佢阿爺就好寵佢，個老豆老母又係寵佢既，要咩就俾咩佢，整爛野都唔會鬧架，係到讀小學開始先知咁大問題，日日俾家長同老師投訴，上堂坐坐下都會突然自己衝出去操場同人打波，可以當住老師面都照走黎走去。

女仔都有架，我講果件極品就係女既。 但高年班既男仔都唔夠佢隻抽，拳拳中要害打頭插眼架。

香港人有支那福利制度 我諗無人嘈

過度活躍有機會係天才

食藥好好多，唔好諗佢永遠係咁，小朋友會轉變ge

窮人生仔

yes
生左出黎就成世，又唔可以好似打機咁del左個角色再整過

6歲嘅ADHD係有得教嘅
但多數家長都會好灰心
因為ADHD成績差、上堂表現唔好嘅問題係小一開始明顯咗
啲家長會覺得唔知點教同唔開心

好慘

唔係話自閉症有機會係天才咩？

「我個仔都無病，食呢啲藥先食到佢病咋！
我唔會畀佢食㗎！
痴線㗎，咒人個仔有病！」
聽唔少
唔肯面對現實真係搞到個細路都好辛苦

估計係一個人帶細路好辛苦
當然好多人細個都多多少少有ADHD
但以前生活冇咁壓逼
帶細路會有人分擔
但當阿婆一個人帶冇人幫嘅時候就會諗埋一邊抑鬱

其實真係好難照顧

咁就恭喜你，你身邊未遇過呢啲人
或者你唔當呢啲係咩一回事

外婆企圖自殺

基本上公立醫院係嚴重到你要留班呀, 社工轉介先會幫你醫

你親戚果件點睇都唔係adhd咁簡單啦

ADHD出現資優機會比平常人高

以黃種人黎講
好多adhd下場都係做賊/殺人放火果班

社畜真係好撚廢同垃圾
仲要一早有跟case都可以搞成咁

咁我唔知啦

基本上外國人
班撚樣gpa 3.9都話自己有adhd, 佢地覺得自己拎唔到4.0就係有問題
香港果班, 你成績正常都唔會比人確診你係adhd, 除非去睇私家課金先會有藥

你講得都有道理
其實好多標準都係人定
過度活躍連帶專注力不足
何謂「過度」何謂「不足」全部用今日標準做評量表

有病唔睇醫生都會好翻，無事去檢查醫生都會醫死人
但今次係呢位外婆都受唔住社會(學校)對佢個孫嘅標準評量
所以搞到佢自己諗埋一邊受唔住壓力
當周圍身邊嘅人畀你嘅說話唔係鼓勵打氣而係叫去睇醫生
一時諗唔開覺得人世流流長點算?
如果開隻藥畀你，會令你頭腦反應慢少少、頓少少
能夠適應學校節奏，屎忽黐住將櫈可以多過30分鐘
你要唔要個孫食? 你個孫要食藥，算唔算有病?

好醒目既嫲嫲，出去酒店先殺人咁就唔怕變凶宅。

你做過學校就知道個分別
唔專心嘅學生到到都有，但百厭同adhd係有分別
adhd學生眼神多數比較飄忽，睇唔到佢諗緊乜，而且情緒波動比較大

其實知道係病都唔會包容
因為理解唔到 而且始終煩到人

阿婆雖然唔係話好老，但都五十幾歲
要湊小朋友已經辛苦，仲要單對單湊一個ADHD，無論體力同精神壓力都好大
如果阿婆唔擺心機教，反而會仲輕鬆
正正因為擺心機教先會更加吃力

除左煩到街外人，條百厭仔自己百厭出左事輪到家長俾人告疏忽照顧，真心慘。真係去轉廁所時間返黎佢可能走左去爬窗或者玩火玩洗衣機，呢類人係教極都唔聽架，唔知係冇記性定係故意作反。

個女仔o既外表係點o既質素先？

有咩問題 正常應該係咁添 生理上係20出頭 塊西仲有彈性果陣就生
係香港人生活環境困難先搞到太遲

細個好得意，大個就普通細路女樣，但短頭髮成個TB格咁，剪短頭髮係因為好難先幫佢沖到涼同洗頭，短髮比較易打理，佢自己又鐘意。體型偏瘦正餐食飯果短禮時間都坐唔定，但好鐘意食甜既零食，有時臨訓都要食零食，唔俾佢又會發脾氣滋擾樓上樓下，甚至會搵機會整爛你重要既野，包括公司文件，電話，銀包手袋證件PASSPORT。我都俾佢專登整爛左兩部電話，佢好叻搵人既弱點，我又唔覺得似弱智，就算學校老師都係激氣得黎又唔打得佢。

佢老母生佢出黎真係前世欠左佢。

Adhd真係好難教，有個學生係情緒太波動，太固執，好難管理

好記仇架，得罪佢識搵機會推你落樓梯。 件極品就試過將個同學推落樓。

近呢幾年又話要槍殺佢D老師同父母，我信有工具既話佢會咁做。

邊位連登絲打呀

其實有依個細路真係好慘, 細個曳啲阿媽會用衣架打, 什至扮晒野掟你出門口連埋書包校服扮話唔要你，你都會驚一驚, 但依家會俾人告返虐兒
講真，依啲細路應該送去佢軍訓

你真係好撚smart
你啱呀

中國大陸都有好人啦
樹大有枯枝
人多有弱智

佢老豆老母從來都未打過佢，掟爛左野就再買過俾佢掟，佢老母就成日呃佢，如果你再XXX就唔買咩俾你，唔帶你去邊度玩，呃得多搞到個細路係講大話方面仲勁過大人，親眼見過佢用一部俾我拆左SIM卡既電話自己同自己扮同老豆傾緊電話，我真係睇到O晒咀。
根本係教方面都有問題，我都唔知要點教，但一定唔係縱囉。

同意啲家長唔知點教。好似我朋友個仔咁，我地身為「阿姨」買啲稍為靚少少既雪糕佢食就話我地食到佢個仔個口好刁。轉頭佢自己又買啲貴價雪糕俾佢個仔食，又講到佢個仔好辛苦就得閒俾佢食下啦；點知食到個晚哮喘入院 有時可能外人會睇得清啲, 但你永遠嗌唔過人地個阿媽

ADHD 大左讀AD/HD

建議你理解左Foucault power/knowledge 真正想講嘅野係咩先

做人咁痛苦 我寧願屋企人當初唔好生我 一係早啲勒殺我

社會嘅錯

程度有別，adhd成功嗰，個個都係輕微

廢中

ADHD藥貴唔貴

定睇政府係政府價

政府就唔講啦, 睇一次都係80$+藥錢一種10$
私家就2000$先走得甩

聰明嗰啲可能係亞氏保加
但唔係個個adhd都係亞氏保加
識個有亞氏保加嘅小朋友數理好勁
同埋記巴士號碼路線站名嗰啲好犀利
唔知點解佢地普遍對呢啲都好有興趣

轉左field好耐 無興趣再理解
你呢句說話應該同成日搬社會學/人文學出黎講精神病/情緒病個班人講

丟人現眼呢句樓主自己加

睇完依個post
覺得部分連登user比兩婆孫更需要治療

唔夠個小朋友資料唔係咁適宜評論

但平心論生左出黎

唔可以話大人驚佢咩咩咩就攞左佢條命

始終呢幾廿年研究多左

係咪可以試下其他方法先???

應該睇緊政府啦
唔係點知佢過度活躍
唔通普通人講下就係咩

咪就係

我萬幾野樣煩 又學業 又事業
屌咁我未死得？

是旦作個病 博同情

咁有無人同情我地啊

狠下心去殺佢，聽到好傷心，但又感受到外婆對佢真係有愛

香港高物價殺人

究竟係唔想邊個辛苦?

你究竟知唔知咩係自閉症? 佢同性格文靜係完全冇關系

以前拎住把刀追個仔就聽過姐

真係做得出殺孩都幾得人驚

Adhd患者係資優生機會比正常人高，有人話過adhd嘅人思想方法同正常人唔同，所以係創造力同創意方面比較凸出

屌你老母

如果你日日返工都抑鬱
其實你都有機會係抑鬱/鬱燥
快啲去睇下醫生啦
其實人人都有唔代表唔係病
好似感冒噉
有啲人休息兩日就好返
但年中亦有唔少人感冒引致併發症而死

如果唔係有融合教育

咁佢會有專門嘅老師教佢

唔會成日俾普通無特別訓練嘅老師教

文科撚同詠春撚耶撚一樣
成日扮高深話人唔識唔了解
成日都高高在上咁
科學幾高深都有科普著作
至少科學撚會希望教育大眾
文科撚最叻圍爐取暖
利申：半個文科撚 幾欣賞楅柯啲觀點
但係唔鍾意同文科撚討論
次次都好似同耶撚討論聖經噉
你有你講
佢有佢講

阿婆做下樣炸
你估d廢老會自殺咩
佢唔想咁辛苦先殺左個孫
到時個女求情
又年老又精神問題
分分鐘坐2年出番黎日日打8圈啦

立場新聞嗰度有冇seed

30年前廿頭生仔有幾咁奇呀
你估你班毒撚咁三十歲未拍過拖咩